[
  {
    "question": "Сколько братьев было у главной героини сказки Г. Х. Андерсена «Дикие лебеди?",
    "choices": ["11", "8", "1"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Сколько раз забрасывал невод в море старик из сказки «О рыбаке и рыбке»?",
    "choices": ["2", "3", "1"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Каким блюдом угощал журавль лисицу в сказке «Как аукнется, так и откликнется»?",
    "choices": ["Блинчиками", "Сыром", "Окрошкой"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Какое сказочное животное одним ударом копыта могло выбрасывать золотые монеты?",
    "choices": ["Антилопа", "Единорог", "Кентавр"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Какой волшебный предмет был у солдата из сказки Г.Х.Андерсена?",
    "choices": ["Платок", "Огниво", "Волшебные бобы"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой герой сказки «Буратино» торговал пиявками?",
    "choices": ["Дуремар", "Карабас-Барабас", "Лиса Алиса"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Скoлькo бoгaтырей былo в Скaзкe o мeртвoй цaрeвнe?",
    "choices": ["33", "32", "31"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Какой герой носил пояс, на котором было написано: «Когда злой бываю, семерых убиваю»?",
    "choices": ["Кот базилио", "Храбрый портной", "Артемон"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой братец из сказки «Три поросенка» построил самый прочный дом?",
    "choices": ["Наф-наф", "Ниф-ниф", "Нуф-Нуф"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Как звали говорящего коня богатырей?",
    "choices": ["Вася", "Юлий", "Моисей"],
    "correct": 1
  }
]